---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（十一）我们是群居动物"
category: Other
summary: "我们是群居动物，这是永远都不会变的。人是感情动物，日久生情是很自然的。如果一直都是一个人，很难想象以后怎么适应社会，因为以后出社会不和别人打交道是不可能的。所以提醒大家不要太孤僻。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 群居动物
- Social Animal
---

`文/温国兵`

我们是群居动物，一个人的生活是行不通的。

在身边有独来独往之人，自我感觉是大神级人物。想想他是怎么走过来的啊：什么事都一个人做，什么都一个人承担，与身边的人几乎没有交流，很难想象。如果再这样下去，不仅对自己不利，而且对身边的人也是一种负担。搞我们这行的，虽然不乏一个人默默无闻，单枪匹马打出一片天地的，但是那是过去，过去的事不代表将来还会发生，当然不能排除发生的可能性。**对于人格健全、均衡发展来说，这无疑是种灾难。**

我们是群居动物，这是永远都不会变的。人是感情动物，日久生情是很自然的。如果一直都是一个人，很难想象以后怎么适应社会，因为以后出社会不和别人打交道是不可能的。所以提醒大家不要太孤僻。

![We are social animal](http://i.imgur.com/IH5kAF0.gif)

**我们是群居动物，多花时间和别人相处。**

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/8536691" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（十一）我们是群居动物" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（十一）我们是群居动物" /></a>

题图来自：<a href="https://frazbakhsh.wordpress.com/2012/09/22/socialanimal/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/8sKBWbP.jpg" title="Fraz Bakhsh" height="16px" width="16px" border="0" alt="Fraz Bakhsh" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
